貓仔尿道造口手術

有無人嘅貓仔做過呢個手術呀？

風險大唔大呀？
住院導尿導咗五日，都仲係屙唔到尿
照完超聲波話膀肛無沙石

插唔到尿喉？

插到呀，不過feel到有一段收窄咗
同埋拆喉後都係屙唔到

下 屙唔到尿會中尿毒㗎喎
醫生有冇話點解有一段收窄咗？
我隻貓仔都插過兩次尿喉 醫生話再有下次就要做造口手術

所以而家仲住緊院插尿喉
醫生話可能因為佢之前發過幾次炎，有可能纖維化咗（好似結咗焦咁）所以窄咗
或者都有可能佢天生窄啲

插咗咁耐尿喉一定好辛苦了
但我之前上網睇過造口手術即係變性手術，好大風險，個傷口容易爆開同發炎。
我隻貓睇開果個獸醫就話係救命手術嚟，如非必要都唔做。
你個獸醫點講？

問咗2個獸醫，我嗰個話風險唔大；我朋友睇開嗰個話如果醫生做開，就風險好低

朋友獸醫話，我貓貓已經試過幾次，建議做

希望一切順利啦 貓貓幾歲呀

而家去接佢出院！！！
希望佢生生性性啦
不過真係要食處方糧了

我隻貓6年前有做過，當時醫生話再唔做手術會有生命危險。
做完之後一個月都要細心照顧傷口
貓貓之後冇哂結石，或者去唔到廁所問題，好健康

補充返，做完手術之後有一兩年冇餵乾糧，食hills 嘅C/D配方罐罐。
而家冇食配方，乾濕糧都食得

我果隻都係餵緊c/d糧 但遲啲想轉返thrive 好似營養啲咁

琴日接咗佢出院之後，夜晚又去唔到尿尿，嚇到我馬上帶去大圍間24...
但半路又屙咗尿尿，最後都無睇嚟就打道回府..

今朝本身返診所打皮下水，最後叫醫手順手睇吓佢個膀肛，結果醫生話佢都係屙唔到，而家安排咗聽日做手術

唔捨得佢開一刀，但佢五歲仔已經試過4次血尿....
醫生話可能佢本身體質就易尿塞...
樂觀啲諗... 如果佢易反反覆覆... 咁襯佢後生開刀... 都好過佢老咗時afford唔到個手術嘅

你貓貓今年幾歲呀？

唉 我都唔想餵佢食處方糧...
一直餵緊Origen 但而家又係到諗，係咪我太硬頸 唔肯比處方糧佢食，先累佢而家要捱一刀

我貓貓做手術時3歲幾，今年黎緊10歲喇
果時我都掙扎做唔做手術，身邊啲朋友話通兩三次就冇事，唔需要咁嚴重做手術。但我醫生話已經通左好多次都反反覆覆，已經住3-4日院通尿道都冇用，最後都係選擇相信醫生專業判斷。

做完手術後貓貓要一段時間康復同適應，要俾多啲耐性照顧佢，可能佢會因為未習慣，唔小心瀨尿，或者可能心理因素會專登唔用貓砂。盡量佢做錯或者鬧脾氣唔好鬧佢，令佢壓力小啲。
但見佢慢慢好返又再冇屙唔到問題，我心都安落啲

你擔心都正常，希望你貓貓早日康復

唔好咁自責，你醫生都話可能係體質關係。
我當時都好自責，覺得自己唔識養先搞到咁，
當時醫生安慰我，話食乾糧比濕糧易有結石，因為水份唔夠。佢話男貓仔都比較容易有呢個問題。
你再同醫生討論之後要點餵，同要注意咩，但要有準備可能洗費上會增加

我隻貓都係食左年幾2年處方，慢慢轉返正常，佢而家仲好健康，不過老貓10歲喇，成日訓覺唔肯郁

多謝你嘅分享呀
希望大家嘅貓大人都健健康康啦

你記得當年貓貓術後住咗幾耐醫院嗎？

好似5日左右，加埋前面3-4日通尿道，前後接近2星期
你獸醫話要幾日？

其實我唔明比濕糧係咪真係咁難
幾次尿道炎都唔捨得轉？

不過難聽啲都要講⋯⋯唔好介意，造口手術係好啱你呢種主人，之後點餵隻貓食乾糧都唔怕啲石塞住尿道，就算比沙石磨擦到膀胱發曬炎但尿道夠大一樣流到尿，可憐隻貓咁就一世（你企喺貓仔角度諗就明⋯⋯養你嘅人唔比濕糧你食，而你又因為體質問題唔會識定時自動飲水，長期脫水下攪到幾次尿道炎，住人於是帶你去切jj想一了百了，罐頭錢又可以慳翻，下次點發炎都唔怕）

你唔知頭唔知路就亂插人好威？

成屋人出哂門返工、放低啲濕糧一整日、無人理佢有無變壞，等到人六七點返屋企先換好咩？

價錢係問題嘅話，我晨早就諗都唔諗比處方佢食啦，平一半又大包一半

怕罐罐咸，除咗久不久比罐罐佢開心吓之餘，我間唔中夜晚我整手撕雞肉連湯汁比佢食，又要話你知？怕激素對佢唔好，我仲買無激素雞呢

我又唔覺我隻貓飲得特別少水喎？佢成日都自動自覺走去飲成分鐘水、個水兜一日都會最少refill到一次

醫生話可能佢天生易塞我都無計
佢上年都無復發過
不過最近仲要我屋企有屋企成員過咗身，可能會好影響貓貓心情，先令佢今次咁嚴重，你又知唔知？

我隻貓而家訓係醫院，已經夠擔心
仲要比你呢啲唔知頭唔知路嘅人批評

有人想天生易有事咩？
你貓貓無呢個問題，可能只係你貓貓好彩咋

不過你要人讚吓嘅，咪讚吓你囉

係啦，呢到得你對貓貓最好

得未？

一星期
聽講手術後一星期嘅照顧好重要，我都想佢安定咗先出院
好彩嚟緊一個月我都唔洗返工咋

加油。。我隻貓呢排特登屙係沙盤門口到
有時抱佢上床又屙係被到
又成日奶jj
有次屙完仲大叫
睇左三個醫生照埋x 光都無結石

好苦惱 已經好乾淨個砂盤一星期洗一兩次 隻砂又由細用再大

咁會唔會係情緒問題呀？
我諗緊接佢返屋企後，好唔好試吓用feliway (?)

日日都有玩掉波波 陪佢跑咁
我都想試下feliway 邊到可以買到

我隻英短今年1月既時候做左
佢今年10歲
本身淨係照左係膀胱有 拎左出黎
點知連Jj 都有幾粒 拎唔到出黎
搞到佢屙尿既時候有血

之後轉左去第二間醫院到做左造口手術
做完頭幾日見到佢好痛好虛弱
喊到我飛起
但之後就一路護理 同比藥佢食就ok

而家身體健康返好多

至於糧食方面
本身佢食左好多年乾糧
而家我就每日都比罐頭佢食
返工果陣就放乾糧比佢食

你有咩問題可以問我

而家食處方糧嗎？

果陣我日日去探佢，佢見到我就喵喵叫同係咁撞個籠，想返屋企
每次去到都喊到癲
你唔駛返工可以陪佢多啲

就咁search 網上好似都有得買
我諗住問吓診所有無得配/去寵物店問吓

Btw, 我隻貓導完尿都屙唔到，照X-ray 同超聲波後，都係話無石，係部分尿管收窄咗

不過你貓貓屙尿順暢吧？

順啊 有人我見佢想係床到屙即刻兜住佢jj 位

而家一日走2次
因為個衰仔開頭住院唔食嘢，我要用手餵
後嚟又覺得唔去睇佢，唔安心

我隻貓平時鍾意自己訓，但佢出咗院嗰晚，好難得痴我訓，仲比我攬住佢隻脾訓 心諗 佢一定好掛住屋企先會咁
今朝探佢，佢見到我直頭煲水
好心up

難聽啲都要講....唔好介意
你正一嗰啲閪格死八婆
你喺其他人角度就會明 你有幾閪

難聽啲都要講....
佢只係一個思想狹窄、自以為是、缺乏同理心、諗嘢得一面、講嘢唔經大腦、諗住網上講嘢唔駛負責就9up嘅鍵盤loser

我隻貓之前都試過
見佢痾親都屙勁耐 一睇發現佢滴滴仔
心諗 仆街喇 即刻同佢去睇醫生
一捉佢入籠就嚇到屙得好順暢
之後睇醫生 好彩只係有少少晶石 轉咗糧一排
宜家冇乜事了

我同我隻貓撘的士去睇醫生
都屙好大泡嫁 仲要來回程各一泡大嘅
但返屋企後佢又屙唔到了

買左hills 但佢唔食
全部比罐頭 醫生會介紹你食主食罐 放心

我隻貓唔揀飲擇食
嚟緊打算夜晚嗰餐轉處方罐
希望唔會太多味精/啲用料太差啦

hills 處方罐頭係醫生叫我比佢試
但而家佢都係食返大牌子既罐頭
我覺得都ok 唔處方罐都得

真係仆街仔嚟
睇親醫生都係咁 出門前又唔屙 一上車就瀨

我諗我唔敢了
怕怕

係
撘咗我五舊水
去診所屙咗督尿就返屋企
但佢屙得出 你又會好開心嫁喎

樓主隻貓而家點阿

希望貓貓健康

啱啱做完手術醒返，而家係診所等緊睇佢

好緊張

醒返了，打咗止痛針，暫時好似除咗有少少攰之外，都算精神，見我會起身聞吓我，眼仔碌碌咁

陪佢多啲
應該之後兩個星期都要食止痛藥㗎喇

最近佢心情唔好
餵藥好有挑戰

我全家都要翻工，一樣係早晚濕糧
佢哋食完清潔埋先翻工，我唔明有幾難

罐頭有分主食同副食，主食罐唔會鹹，只有副食魚罐先會有鹼鮮味同重金屬對腎唔好，你唔比貓食魚罐零食罐就唔會怕
煮鮮食係好啊，配搭下內臟加少少營養素已經當正餐，間唔中先蒸下雞其實補水有限

任何一個話自己隻貓飲好多水嘅都係食乾糧多⋯乾糧先得嗰唔夠10%水分，對比濕糧超過70%，佢會去飲水好正常，但飲得夠唔夠？你有無計過佢每日屙到幾多尿？

無醫徳嘅醫生最鐘意話啲貓天生尿道有問題，因為呢樣嘢無得check，佢點講都得，但永遠唔會唔會老實同你講佢飲食上出左問題

我正正係因為以前唔識養唔知水原來對貓咁重要，佢8歲就腎衰竭死左，每次諗翻都好自責，如果自己學多少少注意佢飲食上問題，佢唔會咁早死，同自己親手殺死佢無分別，過左好多年先敢再養翻貓，我同自己講過唔可以再犯同樣錯誤，亦希望無人再犯呢種錯誤

我知你呢刻唔會聽入耳，只係希望你下左啖氣之後諗清楚，貓貓攪到今日田地係咪必然要發生，你無得改變⋯⋯